【哲學達人請進】究竟滑坡謬誤係咪真係一個謬誤？

係某個結界入面，並唔存在滑坡謬誤

同滑坡謬誤有咩關係?

無記錯嚴格黎講唔係邏輯謬誤 轉成化成符號去睇無所謂Fallacy存在 唔記得邊本書講過

如果係deductive應該唔係fallacy
如果係inductive就會係fallacy
你呢3句嘢係inductive

但張圖成真，至少頭2句

是否足夠下定論：
係某個結界入面，並唔存在滑坡謬誤

昨日新疆
今日香港
都係我地已知對中共管治既假設

對未來未知既“台灣”，係可以有好多種可能性

可以係接受中共管治而變成“明日台灣”既台灣
亦可能係接受美國托管？台灣獨立？陸沉？反攻大陸？n億肉碎？

主要係中間個因果未必係必然

你不如認真睇下咩係slippery slope先啦

噉邏輯謬誤都只係論證謬誤裡面嘅一細部分
其實圖裡面你就噉睇你可以話滑坡謬誤嘅
不過佢係一句political slogan/statement唔係成個argument，要話人有謬誤應該係對句野背後人哋比嘅argument

Make sense

幅圖只係一個警惕，冇人知明日台灣係咪真係會咁